﻿![](RackMultipart20210603-4-11y7wp1_html_674a7be6ce02648c.png)
**Редакция от 1 марта 2024 г.**

**Условия пользования мобильным приложением Cgates TV**

**I. Общие условия**

1.	Cgates TV – это интернет-услуга, которая оказывается через зарегистрированные устройства (далее – Услуга). Приобретая Услугу, вы (далее – Клиент, Вы, Ваш, Вам, Вас) получаете доступ и можете смотреть телевизионные каналы, фильмы, сериалы в прямом эфире или транслируемый позже посредством потоковой передачи данных контент в формате видеопрограмм (записей) (англ. streaming). С актуальной информацией о пакетах предлагаемых услуг Вы можете ознакомиться на нашем веб-сайте по адресу www.cgates.lt или в мобильном приложении Cgates TV (далее вместе – Сайт). 
2.	Услугу предлагает UAB Cgates, код юридического лица – 120622256, адрес зарегистрированного местонахождения: ул. Укмяргес, 120, Вильнюс, тел. (8 5) 215 0000, адрес эл. почты: info@cgates.lt. 
3.	Данные условия (вместе с упомянутыми в них документами) применяются и являются обязательными в правовом отношении для всех пользователей Услуги. Перед тем, как приступить к использованию Услуги, Вы должны прочитать данные условия и согласиться с ними. Пользуясь Услугой, Вы соглашаетесь с настоящими условиями и обязуетесь их соблюдать. Если Вы в любое время выразите несогласие с условиями или не сможете их соблюдать, Вы потеряете право пользоваться Услугой. Вы в любое время можете просмотреть условия, опубликованные на Сайте по адресу: https://www.cgates.lt/pagalba-klientams/duk/duk-sutartys/. Данные условия наряду с Политикой конфиденциальности и Политикой использования cookie-файлов, а также Специальные условия, Условия в отношении оборудования (если они применяются) являются неотъемлемой частью договора пользования Услугой (далее – Договор), заключенного между Cgates и Вами, изменяющей любые предыдущие письменные или устные соглашения относительно содержания данного Договора.
4.	Условия разработаны в соответствии с требованиями закона Литовской Республики «Об электронных коммуникациях», закона Литовской Республики «Об информировании общественности», Правилами оказания услуг электронной коммуникации и другими нормативно-правовыми актами Литовской Республики.

**II. Термины**

5.	В Условиях встречаются следующие термины:

5.1.	Клиент – физическое лицо, которое подписало с Cgates договор об оказании услуг и пользуется услугами электронной коммуникации, предоставляемыми Cgates, для личных, семейных, бытовых нужд, не связанных с бизнесом или профессией;

5.2.	Услуга – одна из услуг, оказываемых в сети Cgates, в отношении которой(-ых) Клиент заключил с Cgates договор об оказании услуг;

5.3.	Договор – заключенный между Клиентом и Cgates Договор об оказании услуг Cgates, предоставленное Клиенту резюме Договора об оказании услуг, опубликованные правила, настоящие условия пользования Услугой, а также тарифы на Услуги, отдельно поданные заказы на Услуги, другие приложения, изменения и дополнения к Договору, которые после их подписания размещаются в учетной записи Клиента в системе самообслуживания. Договор заключается посредством подписания Клиентом Договора об оказании услуг Cgates в установленной Cgates форме или приложения к нему (заказа), или другими способами (например, в устной форме или конклюдентными действиями), если сторонами достигнуто соглашение об оказании услуг. Соглашение сторон становится частью Договора с момента начала фактического оказания Клиенту Услуг, заказанных на основании упомянутого Договора или приложения к нему (заказа);

5.4.	Конечная точка сети Cgates – конечное устройство, к которому подключено принадлежащее Клиенту или переданное Клиенту компанией Cgates оборудование.

5.5.	Оборудование Cgates – оборудование, которое предоставляется Клиенту в порядке, установленном Условиями, Договором и/или приложениями к нему (включая программное обеспечение), необходимое для принятия Услуг, оказываемых Cgates;

5.6.	Минимальный срок пользования услугами – обязательство Клиента пользоваться Услугами и/или оборудованием в течение определенного срока, указанного в Договоре и/или приложениях к нему (заказах), который начинает исчисляться с начала оказания Услуг, и по истечении которого теряют силу предоставленные Клиенту скидки;

5.7.	Базовый пакет ТВ-программ – пакет (комплект) ТВ-программ, в который входит минимальное количество ТВ-программ, и который предоставляется всем Клиентам за установленную Cgates минимальную плату. Если возникают вопросы, какой из предлагаемых Cgates пакетов ТВ-программ является базовым, – базовым признается пакет, включающий в себя наименьшее количество ТВ-программ и предлагаемый за самую низкую плату из числа всех доступных пакетов, а также отвечающий следующим условиям: (i) в нем в обязательном порядке ретранслируются все некодированные телепрограммы, транслируемые Литовским национальным радио и телевидением, и другие телепрограммы, которым Комиссия по радиовещанию и телевидению Литвы присвоила статус обязательной ретранслируемой программы; (ii) более 50 процентов включенных в пакет телепрограмм транслируются на официальном языке Евросоюза. Базовые пакеты ТВ-программ, передаваемые с помощью разных технологий и (или) разным категориям пользователей, могут различаться по своему составу ТВ-программ;

5.8.	Дополнительные услуги – это дополнительно заказанные Клиентом услуги (например, ретрансляция дополнительных пакетов ТВ-программ, аренда оборудования, запись программ и др.), оказание которых напрямую связано с Услугами, и которые не могут оказываться отдельно от Услуг;

5.9.	Дополнительные пакеты ТВ-программ – пакеты ТВ-программ, которые можно заказать за дополнительную плату только вместе с базовым пакетом ТВ-программ;

5.10.	Активация услуг – это работы, которые проводятся в сети/системах Cgates и/или по месту нахождения / в устройствах Клиента, направленные на создание надлежащих технических условий, необходимых для оказания Услуг;

5.11.	Начало оказания Услуг – время, начиная с которого Клиенту предоставляется возможность приступить к использованию заказанных Услуг в предусмотренном Условиями порядке;

5.12.	Сеть Cgates – принадлежащая или управляемая Cgates сеть электронных коммуникаций.

**III. Заказ, активация и оказание Услуг**

6.	Услуги Клиент может заказать в Договоре, Условиях или другими публично объявленными Cgates способами. Вне зависимости от способа заказа Клиент обязуется вносить оплату за Услуги и производить другие установленные Cgates платежи.
7.	Заказанные Клиентом Услуги начинают действовать не позднее чем в течение 10 рабочих дней после даты их заказа, если Клиент соблюдает установленные условия. Заказать и управлять CGATES TV можно, скачав в свое устройство мобильное/телевизионное приложение CGATES TV. На момент заказа CGATES TV возраст Клиента не может быть менее 18 лет. Чтобы обеспечить действие CGATES TV, необходимо иметь доступ в интернет (скоростью не менее 1,5 Mbps) и устройства (телевизор, смартфон/планшет и т. п.), отвечающие указанным на сайте приобретения приложения требованиям.
8.	Неполадки в Сети Cgates устраняются в течение 16 рабочих часов с момента получения сообщения о неисправности или в согласованное с Клиентом время, если для выявления и устранения неисправности требуется выезд к месту оказания услуги.
9.	Срок устранения неполадок начинает исчисляться с момента получения сообщения о них. Срок устранения неполадок, сообщения о которых были получены по окончании рабочего дня, в выходные или праздничные дни, начинает исчисляться с 8.00 часов ближайшего рабочего дня. В срок устранения неполадок не включаются выходные, праздничные дни и время после окончания рабочего дня.
10.	Неполадки устраняются в рабочие часы: понедельник – пятница: 8.00–17.00 ч., за исключением отдельно согласованных случаев.
11.	Дополнительные пакеты ТВ-программ могут быть заказаны только при условии заказа базового пакета ТВ-программ. Дополнительные ТВ-услуги могут быть заказаны только при условии базового пакета ТВ-программ. В случае изменения рыночных условий или применимых правовых актов, а также при наличии других объективных оснований (напр., обстоятельств, связанных с защитой авторских прав, решениями надзорных и других органов, договорными обязательствами, действиями или бездействием поставщиков, другими коммерческими причинами и т. п.), Cgates вправе в одностороннем порядке и без негативных последствий внести изменения в содержание Базового или Дополнительных пакетов ТВ-программ. Cgates о таких изменениях незамедлительно информирует Клиента уведомлением в системе самообслуживания или другим приемлемым способом.
12.	Если Клиент заключил договор удаленным образом или не в торговых помещениях, Клиент вправе в течение четырнадцати дней отказаться от Договора. Клиент, заключая Договор удаленно, подтверждает свое желание, чтобы услуги начали оказываться до истечения четырнадцатидневного срока для отказа от Договора, и Клиент извещается и выражает согласие с тем, что в таком случае, расторгнув Договор, он будет обязан заплатить Cgates сумму денег, равную стоимости фактически оказанных услуг.

**IV. Обязательства сторон**

13.	Cgates обязуется:

13.1.	Оказывать заказанные Клиентом Услуги на условиях и в порядке, предусмотренных Договором, до конечной точки принадлежащей Cgates сети.

13.2.	В период оказания Услуг консультировать Клиента по вопросам оказания соответствующих услуг, технического оборудования и программного обеспечения, необходимого для принятия и комплектации Услуги. Со всей информацией об услугах Cgates, порядке и условиях их оказания, расценках, ответственности сторон Договора и другой связанной с оказанием услуг информацией Клиент может ознакомиться на веб-сайте www.cgates.lt, или позвонив по номерам телефонов, указанным в Договоре.

13.3.	В процессе оказания заказанных Клиентом Услуг соблюдать требования, установленные Договором об оказании Услуг, настоящими Условиями, приложениями к Договору (заказами), а также требования нормативно-правовых актов Литовской Республики, регламентирующих деятельность в сфере электронных коммуникаций.


14.	Клиент обязуется:

14.1.	Своевременно и надлежащим образом рассчитаться за оказанные Услуги в установленном порядке. Это является основным условием Договора. 

14.2.	Без согласия Cgates не уступать Услуги и/или оборудование Cgates третьим лицам.

14.3.	Пользоваться Услугами в порядке и в целях, которые предусмотрены настоящими Условиями. Не пользоваться Услугами в незаконных целях, в нарушение прав других клиентов Cgates, законов Литовской Республики и третьих лиц, не причинять вреда целостности и действию сети Cgates, не проявлять агрессии в отношении персонала или уполномоченных лиц Cgates, выполнять законные требования Cgates, необходимые для обеспечения надлежащего оказания Услуг. Это является основным условием Договора.

14.4.	Услуга доступна на территории Литвы, а также на территории другого государства-члена ЕС или ЕЭЗ, если Вы находитесь там временно. Cgates не несет ответственности за возможные расходы, нарушения или в любом другом случае, включая, например, возникновение Вашей ответственности, если Вы пользуетесь или пытаетесь пользоваться Услугой за пределами Литвы, а также государств-членов ЕС и ЕЭЗ.

14.5.	Сообщить о сбоях в оказании Услуг и не устранять их самовольно. Клиент может бесплатно зарегистрировать неполадки и/или обратиться за помощью (информацией) по поводу Услуг, позвонив по указанным в Договоре номерам телефонов. 

14.6.	Пользоваться Услугами в течение периода времени не менее минимального срока пользования Услугой, если такой был установлен. Минимальный срок заказа пакета дополнительных ТВ-программ – 1 месяц. Минимальный срок заказа Услуг в случае выбора варианта предоплаты – 1 месяц. Если Клиент заказал Дополнительные услуги, Минимальный срок пользования услугами не продлевается, если только Клиент во время заказа Дополнительных услуг в ясной форме не подтверждает свое согласие с продлением Минимального срока пользования услугами.

14.7.	Об изменении своих данных, указанных в Договоре, письменно или по телефону незамедлительно, но не позднее чем в течение 5 (пяти) календарных дней после возникновения таких изменений информировать Cgates.

14.8.	Не использовать Услугу для осуществления деятельности, запрещенной законодательством Литовской Республики, злостной рассылки компьютерных вирусов, массовой нежелательной информации (спама) или в других целях, которые могут вредить правам и законным интересам третьих лиц.

14.9.	Если у Клиента возникает задолженность перед Cgates, он погашает все расходы, связанные с взысканием долга, включая плату за администрирование задолженности и другие расходы, понесенные Cgates в связи с взысканием долга, но не ограничиваясь ими.

14.10.	Хранить и не передавать третьим лицам предоставленный Клиенту пароль или другую информацию, предназначенную для заказа Услуг и управления ими.

14.11.	Не распространять, не копировать, не воспроизводить, публично не разглашать, не ретранслировать, не транслировать, не передавать третьим лицам или другими способами не предоставлять открытый доступ (включая интернет) к программам и любым других демонстрируемым произведениям, ретранслируемым Cgates.

**V. Права сторон**

15.	Cgates вправе:

15.1.	В случае изменения правовых актов Литовской Республики, рыночных условий, других актуальных экономических условий, а также при наличии других объективных оснований внести изменения в условия Договора, за 1 месяц письменно (сообщением в системе самообслуживания) или через другие средства коммуникации известив об этом Клиента. В случае несогласия с изменениями условий Договора Клиент вправе в одностороннем порядке отказаться от Услуг и расторгнуть Договор до окончания минимального срока пользования Услугами без дополнительных расходов, за исключением случаев, когда предлагаемые изменения осуществляются в пользу Клиента, носят исключительно административный характер и не оказывают на Клиента негативного влияния, или вносятся в рамках соблюдения требований, установленных непосредственно законодательством Евросоюза или национальным правом. В таком случае Клиент обязан предупредить Cgates письменно или эл. почтой до даты вступления в действие предусмотренного изменения. В таком случае в отношении Клиента не применяются действующие обязательства относительно минимального срока пользования услугами. Несмотря на вышеизложенное, Cgates в любой момент в течение срока действия Договора вправе предложить Клиенту изменить или дополнить договор.

15.2.	Если Клиент не соблюдает порядок оплаты, установленный Договором или приложениями к нему, или допускает другие существенные нарушения Договора или Условий, Cgates вправе, предупредив Клиента не позднее чем за 5 дней коротким сообщением по указанному им номеру телефона или адресу электронной почты, ограничить, приостановить или прекратить оказание услуг. Когда Клиент оплатит задолженность, Cgates на следующий рабочий день после получения информации о полном расчете с Cgates обязуется возобновить оказание Услуги Клиенту. Возобновив оказание Услуг, Cgates вправе потребовать от Клиента внести установленную Cgates плату за возобновление оказания услуг. Днем получения информации о полном расчете с Cgates признается день, когда Клиент предоставляет Cgates документ, подтверждающий оплату, или когда суммы, которые должен заплатить Клиент, зачисляются на счет Cgates. Если Клиент не устраняет нарушения Договора в течение 30 дней, Cgates вправе расторгнуть Договор. 

15.3.	Потребовать от Клиента предоплату в размере одного месячного взноса за Услуги при наличии у Клиента задолженности перед Cgates за оказанные Услуги.

15.4.	Если Клиент самовольно пытается изменить или подключить новую оказываемую услугу (попытка взломать систему Cgates, изменить ее конфигурацию, ложные представления и т. д.), а также если с компьютера(-ов) или другого принадлежащего Клиенту оборудования распространяется поток вирусов, который не позволяет Cgates поставлять Клиенту( ам) качественную интернет-связь, или Клиент нарушает сроки оплаты услуг, или Клиент самовольно передал Услуги третьим лицам, или при наличии очевидной угрозы инцидента информационной безопасности Cgates вправе временно приостановить/ограничить оказание Услуги и потребовать от Клиента компенсации за причиненный ущерб. В случае если Cgates приостановила/ограничила оказание услуг на любом из указанных в данном пункте оснований, Клиент не освобождается от обязанности вносить плату/платежи за услугу(-и).

15.5.	Cgates вправе накапливать и передавать информацию о Клиенте, не производящем оплату, третьим лицам, которым в установленном законодательством порядке предоставлено право на обработку персональных данных в связи с взысканием долга. Кроме того, потребовать от Клиента возместить все обоснованные расходы, связанные с взысканием долга за оказанные Услуги.

15.6.	Временно приостановить оказание услуг Клиенту, информировав последнего надлежащим образом электронной почтой и/или по телефону, и/или SMS-сообщением, а также на веб-сайте www.cgates.lt, в связи с проведением ремонтных, монтажных и профилактических работ.

15.7.	Cgates, обеспечивая безопасность и/или надлежащее функционирование Услуг, вправе осуществлять обновления и/или необходимые изменения настроек программного обеспечения Cgates. В таких случаях Cgates не несет ответственности за удаление или изменение выбранных Клиентом настроек программного обеспечения, а также за связанные с этим риски или ущерб, который мог понести Клиент.

15.8.	Ограничить оказание услуг в тех случаях, когда Cgates не получает или получает неправильную/неполную информацию о платеже Клиента по вине Клиента или банка, или других компаний, администрирующих платежи. В таких случаях платежи за Услуги могут расцениваться как не внесенные до даты получения корректной информации. Такое ограничение оказания Услуг возобновляется в течение 1 рабочего дня после даты получения корректной/полной информации о платежах.

15.9.	Связаться с Клиентом по указанным в Договоре контактам и информировать Клиента об изменениях в условиях оказания Услуг.


16.	Клиент вправе:

16.1.	Отказаться от Услуг Cgates, расторгнув Договор в установленном настоящими Условиями порядке.

16.2.	Произведя установленные Cgates платежи и соблюдая установленный Cgates порядок, временно приостановить действие Договора с Cgates. Минимальный срок временного приостановления действия Договора – 1 мес., максимальный срок временного приостановления действия Договора – 6 месяцев. Временное приостановление применяется не чаще одного раза в течение календарного года. В таком случае Минимальный срок пользования услугами продлевается на столько месяцев, на сколько было временно приостановлено действие Договора. По истечении срока временного приостановления оказание Услуги (Услуг) возобновляется автоматически.

16.3.	В порядке, установленном Договором и Условиями, получить компенсацию за неполадки в оказании Услуг, возникшие по вине Cgates.

16.4.	На собственное усмотрение выбрать предлагаемые Cgates способы и порядок оплаты Услуг. Предварительно оплатить оказываемые Услуги.

16.5.	Заказав услугу умного (смарт) телевидения Cgates, Клиент вправе на условиях и в порядке, установленные Cgates, и на установленный Cgates срок (все условия приводятся на www.cgates.lt) для своего личного пользования заказать запись программ и другие интерактивные услуги. На основании заказа Клиента Cgates для личного пользования Клиента осуществит запись и воспроизведение ТВ-трансляций. Исключительно Клиент несет ответственность за законность своих данных, размещенных в хранилище Cgates. Клиент обязан оплатить заказанные им дополнительные платные услуги. 

16.6.	Если Клиенту не подходит оборудование, которое на основании договора купли-продажи оборудования ему передала Cgates, Клиент вправе вернуть оборудование в течение 14 дней после даты его приобретения. Право на отказ от договора купли-продажи оборудования реализуется на условиях и в порядке, предусмотренных договором купли-продажи оборудования. Оборудование возвращается через представителя Cgates на условиях и в порядке, предусмотренных договором купли-продажи оборудования. 

**VI. Порядок расчета за услуги**

17.	Клиент рассчитывается за Услуги в соответствии с тарифами на Услуги и в порядке, которые установлены Договором или приложениями к нему. Отчетный период – один календарный месяц. Кредитный лимит на Услуги не устанавливается, за исключением случаев, когда Стороны приходят к иному соглашению. Дополнительные платежи применяются в следующих случаях: (i) детальная распечатка платежей (от 7 мес. до 24 мес. включительно) – 5,00 евро; (ii) детальная распечатка платежей (свыше 24 мес.) – 20,00 евро.
18.	Могут быть установлены следующие способы оплаты услуги CGATES TV: предварительная оплата или оплата после оказания услуги. В зависимости от того, какой способ оплаты услуги CGATES TV выбран при ее заказе, счет Клиенту выставляется за истекший календарный месяц или же выставляется счет на предоплату в электронном формате; такой счет (или ссылка на счет) отправляется по указанному Клиентом адресу эл. почты или размещается на сайте самообслуживания до середины текущего месяца или перед заказом услуги CGATES TV; счет должен быть оплачен до последнего дня текущего месяца или перед заказом услуги CGATES TV, а если в счете указана более поздняя дата – до указанной в счете даты. Оплатив выставленный счет, Клиент подтверждает заказанные услуги. Неполучение счета не по вине Cgates не освобождает Клиента от обязанности рассчитаться за Услуги.
19.	Если услуги не будут оплачены в вышеуказанные сроки, за каждый день просрочки может начисляться пеня в размере 0,02 %. В случае нарушения сроков оплаты услуг взимается плата за администрирование задолженности.
20.	Cgates предоставляет Клиенту счет за оказанные услуги бесплатно, в электронном формате, т. е. в учетной записи Клиента в системе самообслуживания. Если Клиент желает получить счет от Cgates за оказанные услуги обычной почтой (не заказным письмом), он должен внести плату за отправку бумажного счета, указанную здесь: https://www.cgates.lt/pagalba-klientams/duk/duk-sutartys/. Неполучение счета не по вине Cgates не освобождает Клиента от обязанности надлежащим образом рассчитаться за Услуги. За оказанные Услуги Cgates ежемесячно, до 10 числа, выписывает и предоставляет Клиенту счет за истекший отчетный период, который должен быть оплачен до последнего дня текущего месяца. Если в счете указана более поздняя дата – до указанной в счете даты. В случае изменения тарифа НДС соответствующим образом пересчитываются и предусмотренные Договором платежи за Услуги. Все предусмотренные данным пунктом Договора изменения платежей исчисляются вне зависимости от того, установлен ли Минимальный срок пользования услуг.
21.	По первому счету Клиент вносит и установленную Cgates плату за активацию услуги, и плату за фактически оказанные Услуги. Если услуги не будут оплачены в вышеуказанные сроки, за каждый день просрочки может начисляться пеня в размере 0,02 %. В случае расторжения Договора Cgates не возвращает плату за активацию и внесенные платежи за оказанные Услуги.
22.	День начала оказания Услуг включается в отчетный период, за который должна быть произведена оплата. Порядок, установленный данным пунктом, применяется и при прекращении оказания Услуг, и при временном приостановлении действия Договора.
23.	Если полученной от Клиента платы не хватает для полного погашения задолженности за Услуги, полученная плата распределяется следующим образом: сначала погашаются понесенные Cgates расходы в связи с взысканием долга с Клиента, далее погашаются начисленные пени и/или проценты, и в последнюю очередь погашается самая давняя образовавшаяся задолженность. В том случае, если вследствие технических возможностей взносы Клиента были направлены на погашение спорной задолженности, Cgates компенсирует примененные в отношении Клиента дополнительные платежи за нарушение сроков оплаты, а также спорную задолженность или ее часть, если спор полностью или частично будет разрешен в пользу Клиента.
24.	Клиент, расторгнувший Договор и/или отказавшийся от Услуги, обязан рассчитаться с Cgates за оказанные Услуги до даты отказа от Услуг. Если Минимальный срок пользования Услугами еще не истек, Клиент обязан погасить все платежи, связанные с фактически оказанными Услугами, а также внести плату за активацию Услуги и другие установленные Cgates платежи (если они не были произведены), оплатить предоставленные скидки и возместить другие расходы Cgates, которые последняя понесла, желая исполнить Договор до даты его расторжения. Если Договор расторгается по вине Cgates, Клиент обязан погасить все платежи, связанные с фактически и надлежащим образом оказанными ему Услугами, а также внести плату за активацию Услуг.

**VII. Условия отказа от Услуг и их прекращения**

25.	Если Клиентом заключен срочный договор об оказании услуг с Cgates, в котором предусмотрен Минимальный срок пользования услугами, Клиент вправе отказаться от Услуг досрочно, предварительно, но не ранее чем за 3 месяца и не позднее чем за 5 (пять) рабочих дней, письменно известив об этом Cgates. Если Клиентом заключен бессрочный договор на условиях предоплаты, Клиент может в любое время отказаться от услуги CGATES TV. Это можно сделать, подключившись к своему аккаунту пользователя Cgates. Во всех случаях в отношении отказа/расторжения Клиентом Договора применяются положения пункта 23 настоящих Условий.
26.	Cgates вправе в одностороннем порядке, не обращаясь в суд, расторгнуть Договор или прекратить оказание одной из заказанных Клиентом услуг досрочно, не позднее чем за 5 (пять) рабочих дней письменно известив об этом Клиента, если Клиент нарушает основные положения Договора, настоящих Условий или других приложений к Договору, а также по другим объективным причинам. Основными положениями (условиями) Договора во всех случаях признаются положения, указанные в пунктах 14.1–14.11 настоящих Условий. 

**VIII. Ответственность сторон**

27.	Cgates не несет ответственности за случаи, когда Клиент не мог пользоваться Услугами, и/или Клиенту был причинен ущерб, если это случилось не по вине Cgates.
28.	Пользуясь Услугами, Клиент несет полную ответственность за свои действия и действия других лиц, которые пользуются оказываемыми Cgates Клиенту Услугами, а также за ущерб, причиненный Cgates или третьим лицам.
29.	Клиент несет полную ответственность за содержание любой информации, которую он предоставляет или получает, пользуясь Услугами Cgates, включая нарушение положений правовых актов, регулирующих интеллектуальную собственность, защиту персональных данных, оказание рекламных услуг и др.
30.	Если Клиент нарушает положения настоящих Условий пользования услугой CGATES TV, Cgates вправе полностью или отчасти ограничить Клиенту пользование услугами CGATES TV. Cgates вправе незамедлительно и без предварительного предупреждения ограничить или приостановить оказание услуг, если Клиент нарушает следующие основные условия пользования услугами:

30.1.	пользуясь CGATES TV, нарушает права и законные интересы третьих лиц, а также принципы общественного порядка;

30.2.	Клиент без разрешения Cgates записывает, копирует или иначе воспроизводит контент, полученный из ТВ-программ или через другие услуги;

30.3.	Клиент без разрешения Cgates публично разглашает (транслирует, ретранслирует, предоставляет открытый доступ в интернете), публично распространяет и любым другим способом, нежели предусмотрено настоящими Условиями, использует программы CGATES TV или их часть, а также контент, полученный через оказываемые услуги.

30.4.	Клиенту запрещается предпринимать какие-либо действия, направленные на попытку взлома приложения CGATES TV; за нарушение данного запрета все лица привлекаются к ответственности в установленном законодательством порядке. В случае нарушения Cgates вправе немедленно, без предварительного уведомления нарушителя, обратиться в суд по вопросу возмещения ущерба, причиненного незаконным деянием;

30.5.	Клиент обязуется не разглашать данные подключения к аккаунту CGATES TV третьим лицам. В целях обеспечения безопасности третьим лицам пользоваться аккаунтом Клиента запрещается. В случае нарушения, совершенного с использованием конкретного аккаунта, за такое нарушение и возникший в его результате ущерб ответственность несет лицо, создавшее аккаунт.

30.6.	если Клиенту предоставляется возможность пользоваться услугой CGATES TV в странах ЕС, такое пользование должно носить временный характер. В случае злоупотребления Cgates вправе потребовать предоставления дополнительной информации, и в случае неполучения такой информации ограничить или приостановить услуги.

31.	Клиент обязуется возместить Cgates, держателям авторских и смежных прав, а также всем третьим лицам ущерб, возникший в результате действий Клиента.
32.	Стороны освобождаются от ответственности за невыполнение или ненадлежащее выполнение обязательств по Договору, обусловленное действием обстоятельств непреодолимой силы (force majeure), в порядке, установленном правовыми актами Литовской Республики.
33.	Сторона обязана возместить прямые убытки другой стороны, если ущерб был причинен ее виновными действиями.
34.	Ни одна из сторон не несет ответственности перед другой стороной Договора за возмещение косвенных убытков или неимущественного ущерба.

**IX. Защита данных**

35.	Для Cgates представляет важность не только качество и безопасность услуг, но и защита данных Клиента. Подписывая договор с Cgates, Клиент подтверждает, что он ознакомлен с правом знать (быть информированным) об обработке своих персональных данных, ознакомиться со своими персональными данными и способом их обработки, требовать исправления или уничтожения своих персональных данных в случаях и в порядке, установленных настоящими Условиями, законом «О правовой защите персональных данных» и другими правовыми актами, а также не согласиться с обработкой своих персональных данных. Клиент, предоставивший документ, удостоверяющий личность, вправе обратиться к Cgates с просьбой об исправлении неправильных, неисчерпывающих или неточных данных, а также не согласиться и/или отозвать право на обработку персональных данных в целях прямого маркетинга.
36.	Cgates обрабатывает данные Клиентов, руководствуясь пунктами a, b и f части 1 статьи 6 Регламента Европейского Парламента и Совета (ЕС) 2016/679 от 27 апреля 2016 г. о защите физических лиц при обработке персональных данных и о свободном обращении таких данных, а также об отмене Директивы 95/46/ЕС (Общий Регламент о защите персональных данных, далее – ОРЗД), а также положениями закона ЛР «О правовой защите персональных данных», закона ЛР «Об электронных коммуникациях» и других правовых актов, регулирующих защиту данных.
37.	Более детально положения, связанные с защитой персональных данных, описаны в политике конфиденциальности CGATES TV, опубликованной на веб-сайте Cgates www.cgates.lt, в системе самообслуживания для клиентов Cgates и/или в мобильном приложении.  
38.	В целях реализации положений ОРЗД компанией Cgates назначено должностное лицо по защите данных (DPO, ДЛЗД). Адрес эл. почты ДЛЗД: duomenu.apsauga@cgates.lt.
39.	В период действия Договора Cgates вправе предоставлять Клиенту информацию об услугах Cgates, их функциях, обновлениях, о скидках или специальных предложениях, а также другую информацию в связи с услугами, используя для этих целей персональные данные Клиента, включая (но не ограничиваясь) его имя, фамилию, номер телефона, адрес электронной почты. Личный код Клиента в данных целях не обрабатывается. Отказаться от вышеуказанных уведомлений можно в любое время, обратившись в Cgates по телефону (8 5) 215 0000 или эл. почтой: duomenu.apsauga@cgates.lt. В любом случае в период действия Договора Cgates вправе по телефону, SMS-сообщением, электронной почтой или уведомлением в системе самообслуживания обращаться к Клиенту по вопросам исполнения Договора.
40.	Клиент вправе обратиться в надзорный орган с жалобой по поводу обработки его персональных данных: Государственная инспекция по защите данных, ул. Л. Сапегос, 17, Вильнюс, тел. (8 5) 271 2804, 279 1445, эл. почта: ada@ada.lt.

**X. Заключительные положения**

41.	Настоящие Условия вступают в силу с 1 марта 2024 г. Условия представляют собой общедоступный документ, который открыто публикуется на веб-сайте компании Cgates www.cgates.lt, в системе самообслуживания для клиентов Cgates и/или в мобильном приложении.  Cgates обращает внимание Клиента, что он может скачать Условия в свой личный носитель информации в целях документирования, воспроизведения информации без ее изменения и просмотра в будущем. Cgates вправе вносить изменения в настоящие Условия, известив об этом пользователей в системе самообслуживания для клиентов Cgates или другим приемлемым для них способом, а также опубликовав новую редакцию Условий на веб-сайте Cgates www.cgates.lt. 
42.	Все права собственности, включая интеллектуальную, связанные с программами и любой имеющей к ним отношение технической документацией, товарными и другими знаками, имущественными правами авторов, которые Cgates предоставляет Клиенту, остаются в собственности Cgates или ее лицензиаров.
43.	Ни одна из сторон не вправе передавать третьей стороне свои права или обязанности, возникшие в процессе исполнения договора, без предварительного письменного согласия другой стороны, за исключением уступки прав и обязанностей законному правопреемнику в соответствии с положениями правовых актов. Нарушением данного положения не признаются случаи, когда Cgates в рамках исполнения договора поручает выполнение определенных функций или работ третьим лицам, оставляя за собой ответственность перед Клиентом за действия третьих лиц.
44.	Споры в связи с неисполнением или ненадлежащим исполнением Договора разрешаются по соглашению сторон, а если сторонам не удалось достичь договоренности, – в порядке, установленном законодательством Литовской Республики. Клиент информируется, что он вправе обратиться к субъекту, разрешающему споры между пользователями и поставщиками услуг электронной коммуникации, – Службе регулирования связи Литовской Республики (ул. Мортос, 14, Вильнюс, тел. (8 5) 210 5633, факс (8 5) 216 1564, эл. почта rrt@rrt.lt, веб-сайт www.rrt.lt), или заполнить форму заявления на Электронной платформе разрешения споров с пользователями по адресу: https://ec.europa.eu/odr/. Информация о порядке разрешения споров по поводу неисполнения или ненадлежащего исполнения Договора также опубликована и находится в открытом доступе на веб-сайте Cgates www.cgates.lt. 
45.	Если какое-либо из вышеуказанных условий в порядке, установленном законодательством Литовской Республики, будет признано недействительным или неприменимым, остальные положения настоящий Условий сохранят свою силу и будут применяться в дальнейшем.

Поставщик услуги CGATES TV:

UAB Cgates, ул. Укмяргес, 120, LT-08105, Вильнюс, Литва

Код 120622256

Клиенты обслуживаются по телефону +370 5 215 0000

Веб-сайт: [www.cgates.lt](http://www.cgates.lt/), эл. почта: info@cgates.lt 



Я хочу получать уведомления об услугах, предложениях и действующих скидках:


<input type="checkbox" id="consent_sms_email" name="consent_sms_email" /> <label for="consent_sms_email"> SMS </label>

<input type="checkbox" id="consent_call" name="consent_call" /> <label for="consent_call"> телефонный звонок </label>
